# Solidusを拡張したECサイト
こちら、OSSである、[Solidus](https://solidus.io/)を拡張したECサイトでございます。  
商品の一覧表示、詳細表示、商品検索機能等の基本的な機能から、  
商品オーダー機能、購入機能、購入後の注文内容確認メール送信までの、一連の流れを実装いたしました。

[＊実際のアプリはこちら＊](https://amity-bigbag.herokuapp.com/potepan/)

---

### ●使用技術
* Mac OS
* 使用言語：HTML, CSS, JavaScript, jQuery, Ruby, SQL
* フレームワーク
    * Ruby：Ruby on Rails
    * Test：RSpec
    * CSS：Bootstrap
* DB：MySQL
* OSS：Solidus
* リンター：Rubocop
* 画像関連：Paperclip
* 認証機能：CanCanCan
* インフラ：Docker, AWS S3, Heroku
* デプロイ：Circle CI
* バージョン管理：Git (Github Flowを用いた、擬似的なチーム開発を実施)
* その他のツール：Bitbucket, Bullet, Slack

---

### ●アプリの機能詳細

#### 基本機能
* トップページ
    * 新着商品表示機能
    * 人気カテゴリー表示機能
* ヘッダー
    * 商品検索機能(メタキャラクタを使用しても、安全に正しく検索可能)
* カテゴリーページ
    * カテゴリー商品一覧表示機能
    * 色やサイズでの商品絞り込み機能(URLクエリを利用)
    * ソート機能(URLクエリを利用)
* 商品詳細ページ
    * 商品詳細表示機能
    * 関連商品表示機能
    * オーダー追加機能

#### オーダー機能
* オーダー商品一覧表示機能
* オーダー商品更新、削除機能

#### 購入機能・メール送信機能
* 商品購入機能(トランザクションを利用)
* 購入確認メール送信機能  
* ※決済機能は、テスト環境に設定しておりますので、実際に支払いが発生することはございません。

#### アクセスユーザー認証
* CanCanCanとcookie情報を用いて実施（オーダー機能、購入機能）

#### その他
* Rspecによる、単体テスト、統合テスト

---

### ●意識した点
* eager loadを使い、N+1問題を回避いたしました。
    * アプリのパフォーマンスを考慮し、データベースへのアクセス数を最小限にいたしました。
* モデルの外では、scopeやクラスメソッドのみを使うように心がけました。
    * コントローラーやビューの可読性を向上させると共に、今後の開発やSolidusのアップデートにも柔軟に対応できるようにいたしました。
* DRYなコードを意識いたしました。
